新手買canon m6 mark ii 定Sony a6400好？

小弟買第一部相機

拍vlog影相都係50/50

上網睇到m6 mark2冇evf 但有防震（可買2手evf)

而a6400就有evf冇防震(但又可以配gimble)

買口罩

M6 ii

M6 mark 2 防手震係用電子防手震
其實你剪片程式都有得調整畫面穩定度
但會Crop畫面
顏色比較好 唔洗點調
可以直接剪片

A6400 拍vlog 有HLG
HLG拍攝高低光比較好 後期多樣性
10-18 同 16-50基本夠用
有新出既拍vlog搖控手柄
4質素比較好

Evf對拍vlog無咩用
新手我會推m6 mark 2

M6 ii 拍vlog一定會用wide鏡 canon果支平好多

呢一樣真
但sony係恆定光圈
拍片你zoom in zoom out 唔會調整快門速度

都係其一考慮因素

唔該曬 但係影相黎講evf重唔重要

呢2部機都係電子EVF
所以同你mon睇無咩分別 都係咁差
勝在逆光環境 有蓋幫你擋住陽光睇清D

個人覺得映相有EVF 有mood d 好似映得好D
但實際情況視乎個人

canon 1018 vs sony 1018
我仲有枝推介 唔怕轉接環ge話可以考慮 tokina 1116 / 1120 恆定2.8光圈
不過就重少少 技術好又想輕就買手動鏡啦 samyang 12mm / 老蛙9mm啦
你可以睇下 youtube 一個女仔去南極 vlog系列 佢全程都係用老蛙9mm都拍得幾好

最好用vlog鏡都係16-50mm
小弟a6600 +16-50 最好用
夜景用 16mm f 1.4

ef用1122啦 又細枝d雖然貴少少

拍片要double你個 frame rate 快門唔會郁嫁喎
ISO set auto 就解決到

好 我會參考下 唔該你

Sony色好衰

我又唔覺
A73開始好左好多
平時用 內置 肖像mode 色好好

定位唔同
m6係家庭機
6400係半專相機帶拍片功能

vlog的話一般6400

我幾乎全部z50

有對比之下sony啲色

x2，我都鐘意佢隻色，不過用raw好難執返出嚟

我都煩緊呢樣，影開raw執唔番佢port 隻色

我都係，除左室內商場果啲

我反而室內先全z50😂，影得光好多喎！

我都係！日光富士，低光z50，但係N記鏡頭係咪少啲選擇

新手上路 有邊部Canon/Nikon相機好推介？
主要係去旅行用同影Figure
拍片影片50/50
因為小弟無咩錢 想買部耐用嘅
Budget 10k
一機一鏡就夠